[下個目標律政司？]八問八答，數律政司五大罪狀，兼駁五大謬論

先清concept：

Q1. 抗議律政司（DOJ）等於抗議法庭？

律政司同法庭兩樣嘢完全係分開、係無關係！
律政司係負責檢控人、係告義士嗰個，
而法庭（司法機關）負責判案，
用足球做比喻，律政司同埋義士等同對賽雙方球隊，而法庭係球證
譬如最近「不誠實使用電腦案」，終審法院法庭就判左律政司敗訴，以後律政司唔可以再濫用呢一條條例
律政司絕對唔係司法機關一部份
律政司只係律政司司長鄭若驊轄下嘅一個政府部門

Q2 律政司點解罪大惡極？

五大罪狀：

罪狀一：政治逼害魚革義士
揀條最重嘅暴動最嚟告義士
搞到天琦、盧健民等魚革義士要受牢獄之苦
失去人生最黃金嘅6、7年
嚟緊如果告埋616義士，就會有更多義士受害

罪狀二：政治逼害佔中九子、雙學三子等雨革人物：

尤其戴耀廷佢地真係最無辜...
明明根本都無人聽戴耀廷講、民眾係自發佔領，佢一講「佔領中環正式啟動」之後反而個個都想走，咁都提告，仲要揀條「煽惑他人煽惑」咁間接嘅罪嚟告人

罪狀三：DQ立法會議員：等同推翻民主選舉結果，侮辱幾十萬選票嘅民意，剝奪民選議員嘅參政權利

罪狀四：放生梁振英貪污五千萬：完全無徵詢獨立法律意見，違反程序公義

罪狀五：草擬送中法案：律政司法律草擬科負責草擬法案，而「送中法案」就係導致咁多義士頭破血流，甚至義士犧牲以死控訴嘅始作俑者，
而佢地亦漠視大律師公會、陳弘毅教授意見，唔肯擴大香港域外法權處理台灣殺人案

罪狀太多 不能盡錄 暫列近年五項大罪

Q3. 謬論一「律政司入面嘅政府律師都係收order做嘢，唔關佢地事，應該對準鄭若驊、放過政府律師」

呢D根本係「對準政權」這類嘅on 9講法
你咁樣講，你唔好玩警犬都係收一哥order做嘢？一哥都係收林鄭order做嘢？林鄭都係收中央order做嘢？咁樣包圍警總、政總都無用、都唔應該做啦

Q4. 謬論二「法律界人士係反送中、支持義士，係自己人，所以唔應該搞法律界」

法律界冇錯好多人係反送中，但唔代表成個法律界都有免死金牌，何君堯、梁美芬、容海恩都係法律界，係咪又唔使批評佢哋？
從來冇見過鄭若驊出嚟反送中、反而送中法案佢地有份草擬

Q5. 謬論三「律政司入邊好多黃絲，暗地裏都係反送中」

心入面反送中，偏偏要做幫兇，表裏不一更值得批評。而且佢哋唔係無料跳槽。
而且咁講嘅話，政總入邊好多公務員都係反送中，甚至貼埋「反送中」上窗口，以後唔使圍政總喇

Q6. 謬論四「律政司都處理好多其他檢控、法律意見工作，唔係日日做政治檢控、DQ」

咁樣以後唔使向警察抗議喇，警察好多時都係巡邏、捉賊，好少部份先係處理示威。
事實上，助紂為虐，沒有一個是無辜。

Q7.謬論五「判義士有罪係法庭，法庭應該負更大責任/法庭會還佢哋一個公道」

由律政司決定檢控一刻，已經燒緊義士銀紙、人力物力、心力時間，就算好似「雙學三子」終審法院上訴得直，由於耗時太耐、佢哋已經服刑完畢，上訴得直只係做到案例幫到將來嘅人，對佢地於事無補
而更多時係因為義士、議員無咁多資源、時間燒銀紙上訴
而律政司決定唔檢控梁振英，法庭更加連審都冇得審
法庭係有責任，但圍法庭一定會被人話損害司法獨立，妨礙司法公正、盡失民心。
相反律政司只係政府部門，civil servant，有責任聆聽市民意見，尤其係反映俾聽律政司聽公眾利益何在嘅意見

Q8. 律政司可以做到D咩？

一. 承諾不檢控616義士

律政司係負責檢控決定，有酌情權決定係咪檢控，可以以「公眾利益」為由，決定唔提出檢控

當年胡仙案話「會造成好多人失業」，係唔合理地運用「公眾利益」為理由唔起訴嘅例子

咁荒謬嘅理由都可以撤控，今次堂堂正正絕對應該撤控

今次義士係因為林鄭政府漠視一百零三萬人上街嘅民意一意孤行先被逼上街，亦有二百萬零一人上街支持撤銷佢哋嘅控罪。如果檢控，絕對不符合公義，而且會引起群情洶湧、社會動盪，所以今次先係真正公眾利益，真真正正有需要不作檢控

二. 修訂侵害人身罪條例，擴大香港域外法權

律政司亦有草擬法案、修訂條例嘅功能，如果佢哋聽從大律師公會、陳弘毅教授意見，擴大香港域外法權，處理到台灣殺人案之外，以後亦無藉口重推送中法案。

推

希望各位巴打一齊做好文宣
解釋律政司同法庭分別
同埋點解要向佢抗議反映意見

感謝三毛推post

係咪應該去探下佢哋班？

推！

push

推呢個post, 如果當務之急係救番被捕義士
咁無理由DOJ走得甩

先做好文宣
連好多連登仔都分唔清律政司同法庭
仲有人以為佢地係正義撚
希望各位巴打幫手share清concept

咁感謝再推post
幫手share埋清concept

如果逼到狗隻將個波射比佢黎助攻先再大搞會唔會好D

感謝推post
我有睇你講DOJ個post

警犬一哥已經講過吿唔告係DOJ決定
唔知正式pass左 file未
但係呢個階段先要做好文宣清concept
之後行動更加出師有名 唔好失去民心

他說，暴動罪檢控門檻非常高，警方須蒐集充分證據，並諮詢律政司才決定檢控與否。

泛民大黨主席 大報 舊電池 Gphone 都係咁放風/試水温叫人縮沙
點解你哋要咁唔識做呢

點睇胡仙案？咁荒謬都可以撤控wor
今次咁合理點解唔得？

我以為呢啲常識黎..

source？
今次連泛民都無割蓆
係你地D三毛喺度唱淡

幫推

有冇睇Anson chan個封公開信
佢講得幾好

其實個日係冇人搞high court
rumours黎

利 琴日有去政府合署問嘢

我都以為係常識 好似小學都有教

但係呢位巴打收勁多負評...
下一個目標 : 律政司

入面仲有好多謬論
連登都係咁 坊間師奶不敢想像

Strong post LM

可以告其他 e.g. 傷人 罰錢/服務令就算
唔一定要告暴動

無錯 大家都有共識一定唔會搞法庭
係三毛、共媒抹黑

其實呢個階段好多人係對黑警不滿先出
救唔救義士冇乜人care
更莫講撤回vs暫緩

其實係...現實層面嚟講，呢個係預期最後結果...
但係談判策略嚟講，一開始應該要求撤控
等佢自己提出較輕罪名

你考我記性呀?
邊個615喺立法會開記者會話要釋放被捕示威者呀?
然後有人話不如掟磚告襲擊就算啦，點知畀人屌到仆街。
今日就有嚿嚿電池出嚟話要特赦，特佢老味咩? 特赦有案底㗎都有案底㗎！ 仲有如果林鄭話要認咗暴動罪先有得特赦，你點拆?
沉日Gphone無端端搞公投問人走唔走，司馬昭之心啦。

有道理!
姐係比佢殺價
咁好似Anson chan個套會好啲？
林奠特赫612所有人 包括警犬

現階段就咁直接去蠃面唔大，未必太多人支持
集中攻條8婆先可能有用D，以佢個臭格應該好易會出黎助攻

首先 泛民主派已經一再重申同澄清‘係想撤銷控罪
只係比三毛jer住
電池 我唔知乜水 但特赦係陳方安生太太提出
我認為有不同聲音係好事
大家都係向住同一個目標行緊 冇必要分化
最後 之峰係覆述上網有人公投想我哋走
之後鄺仔話 要齊上齊落 確保大家都安全
之峰先話 咁一係公投？

姐係 如果連登冇公投 現場都唔會有
你要屌 就屌班網絡軍師

胡志偉段嘢俾人斷章取義，佢立場係撤控
特赦有案底嘅source係？1977警廉衝突港督特赦大部分曾經貪污警員，全部留有曬案底？況且我哋而家唔係要求特赦，係撤控，特赦一般係判咗罪先做，由特首而非律政司做
明明係連登公投，Gphone只係轉述，又入佢數？

就當你講嘅嘢全部啱，所以你立場係？因為泛民縮沙我地就唔應該繼續為義士爭取？

你要屌唔係問題
但唔該你做好資料搜集先
咁先可以contribute to critical thinking
唔好人雲亦雲啊巴打

【逃犯條例】胡志偉倡政府撤示威者控罪 修補社會撕裂

多謝攬炒巴
有追你嘅post 你好大貢獻
其實有幾個短post都有講類似嘅嘢
我整合出嚟所以長左少少
我嘗試summarize下

Push

留意番佢段訪問
佢一開始係general咁定性(對年青人可以寬鬆啲 控其他罪)
之後先specify落今次個case(應該要撤回)
好明顯係比人斷章取義

三毛好波

真
但其實要佢撤銷去控罪呢個真係會破壞 香港嘅司法制度
所以啲人先話可唔可以 同政府deal
控其他嘢
咁大家都贏

1977年有基本法咩 而家呢隻特赦唔同以前嗰隻特赦㗎

你都係講事實姐
i mean 企喺政府角度 梗係判得越重越好

summarize左個短嘅版本：（都仲係好長）

營救義士，請對準律政司

先清concept：

Q1. 抗議律政司等於抗議法庭？

律政司負責檢控，而法庭（司法機關）負責判案，兩者絕對係分開！
律政司只係律政司司長鄭若驊轄下嘅一個政府部門

Q2 律政司點解罪大惡極？

罪狀太多，只數近年五大罪狀：

罪狀一：政治逼害魚革義士
罪狀二：政治逼害佔中九子、雙學三子等雨革人物：
罪狀三：DQ立法會議員
罪狀四：放生梁振英貪污五千萬
罪狀五：草擬送中法案

Q3. 謬論一「律政司入面嘅政府律師都係收order做嘢，唔關佢地事，應該對準鄭若驊、放過政府律師」

警犬都係收一哥order做嘢，包圍警總都唔應該做？

Q4. 謬論二「法律界人士係反送中、支持義士，係自己人，所以唔應該搞法律界」

法律界好多人反送中，但唔代表成個法律界都有免死金牌，何君堯、梁美芬、容海恩都係法律界，係咪又唔使批評佢哋？

Q5. 謬論三「律政司入邊好多黃絲，暗地裏都係反送中」

心入面反送中，偏偏要做幫兇，表裏不一更值得批評。

Q6. 謬論四「律政司都處理好多其他檢控、法律意見工作，唔係日日做政治檢控、DQ」

警察好多時都係巡邏、捉賊，好少部份先係處理示威，以後唔使向警察抗議？

Q7.謬論五「判義士有罪係法庭，法庭應該負更大責任/法庭會還佢哋一個公道」

由律政司決定檢控一刻，已經燒緊義士銀紙、心力時間，
義士無咁多資源、時間燒銀紙上訴

法庭係有責任，但圍法庭一定會被人話損害司法獨立、盡失民心。
相反律政司只係政府部門，有責任聆聽市民意見。

Q8. 律政司可以做到D咩？

一. 承諾不檢控616義士

律政司係負責檢控決定，有酌情權決定係咪檢控，可以以「公眾利益」為由，決定唔提出檢控

當年胡仙案話「會造成好多人失業」，係唔合理地運用「公眾利益」為理由唔起訴嘅例子，咁荒謬嘅理由都可以撤控，今次唔檢控616義士符合社會公義、避免社會動盪，更加應該不作檢控

二. 修訂侵害人身罪條例，擴大香港域外法權

律政司亦有草擬法案功能，應該根據大律師公會、陳弘毅教授意見，擴大香港域外法權，處理到台灣殺人案之外，以後亦無藉口重推送中法案。

佢charge普通 襲擊 同 遊蕩罪 非法集結 都好過暴動
但其實我覺得告入暴動嘅機會率唔大
一嚟冇片 二黎就算有片 都冇可能淨係告五個人暴動

我嘅睇法啦

所以我諗係有得deal
咁問題係要去到談判嘅地步之前我哋要將個行動升級到咩地步呢？ 示威人士同一般嘅市民又承唔承受得到呢？

真係唔知暴動嘅門檻有幾高

胡志偉：掟磚改控普通襲擊
唔唔控暴動

咁又可唔可行？

同埋我建議
可以plan下都乜行動
你講咗目標 但冇講要點做

唔係因為政治取態撤控
係符合社會公義、避免社會動盪
1977年警廉衝突特赦都係類似原因

而家有咩分別？願聞其詳

依個po幾好

現階段要做好文宣
好多人以為律政司即係法庭，
又以為律政司係正義
之後set deadline俾律政司承諾「以公眾利益為由不作檢控」
無回應嘅話先升級

搜證應該都唔容易
咁多日以嚟 示威者掟磚嘅片段都唔多
同埋掟磚 真係唔可以轉控普通襲擊？
咁其他衝擊防線嘅示威者呢
喺後面物資站嗰堆友會唔會告佢哋煽動 唆擺 或者參與非法集結？ 定係會入埋暴動
公安條例入面嘅暴動 好似係話只要一人暴動就所有人都暴動
但睇返雨傘革命嘅案例 又唔係咁玩

樓主法律撚？

空白新 ac
blocked

寫錯左sorry
612義士先啱

重開左新post：

營救義士，請對準律政司！